## Ответы на вопросы
#### 1. Merge/pull request (как работает, как создать и зачем нужен) 
После создания "Merge request", можно отправлять новые коммиты в ветку "new_branch" репозитория Gitlab - эти коммиты будут попадать в созданный запрос на слияние 
"Merge request" и будут применены при слиянии веток после одобрения
#### 2. Rebase (как работает, как изменить коммит мессадж, как подтянуть изменения в свою ветку из родительской)
Rebase в git используется для придания линейности истории ветки, чтобы удобно отслеживать изменения, или для обновления ветки разработки последними изменениями из основной ветки. 
#### 3. Магические файлы (.gitignore)
Файл .gitignore используется для того, чтобы определить, какие файлы и папки не нужно добавлять в git репозиторий и не отслеживать изменения по ним. 
#### 4. Как отменить последний commit? 
Для этого используем команду git reset, ее можно применить в двух вариациях.
Первый вариант отменяет все изменения:
git reset --hard HEAD~1
Второй вариант, если нужно сохранить всё, что вы сделали, но еще не успели закоммитить:
git reset --soft HEAD~1
#### 5. Для чего нужна команда git stash? 
git stash — это команда, которая позволяет записывать изменения в коде в локальное хранилище и возвращаться к ним позже. И всё это происходит на компьютере, а не в репозитории.
#### 6. Можно ли объединить несколько коммитов в один?
Чтобы объединить два или более последних коммитов в один используется команда git rebase с ключом -i (интерактивный режим). 
#### 7. Как отменить «git add» до коммита?
git reset имя_файла 
#### 8. Как изменить стандартный редактор в git?
По умолчанию Git использует стандартный редактор вашей системы. Если вы хотите использовать другой текстовый редактор, например, Emacs, можно проделать следующее:
$ git config --global core.editor emacs 
#### 9. Как сравнить две ветки и посмотреть изменения? А как сравнить 1 файл на 2 разных ветках? 
Для вывода всех изменений между концами двух веток, необходимо для git diff указать имена веток:
git diff branch1 branch2
Чтобы сравнить конкретные файлы между двумя ветками используется команда:
git diff branch1 branch2 ./myfile.cpp
#### 10. Можно ли узнать, смерджена или нет ветка в master?
git branch --merged master перечисляет ветки, объединенные в master
git branch --merged перечисляет ветки, объединенные в HEAD (т.е. конец текущей ветки)
git branch --no-merged перечисляет ветки, которые не были объединены 
#### 11. Что такое cherry-pick?
Git cherry-pick — это полезная команда, с помощью которой можно выборочно применить коммиты Git к текущей рабочей ветке HEAD. 
С ее помощью можно выбрать коммит из одной ветки и применить его к другой.
Команда git cherry-pick — это удобный способ отменить изменения. 
Например, если коммит попал в ветку по ошибке, вы можете переключиться на нужную ветку и выполнить перенос. 
#### 12. Как создать локальную ветку и отправить её на удалённый сервер?
git checkout -b
Команда Git push позволяет отправлять локальную ветку на удаленный репозиторий. 
#### 13. Отличие git reset от git revert
С помощью команды revert коммит отменяется путем создания нового коммита
git reset Отмена коммитов в частной ветке или сброс изменений, не попавших в коммиты 
#### 14. Как посмотреть текущее состояние репозитория?
Команда git status, чтобы проверить текущее состояние репозитория 
#### 15. Как посмотреть историю измений? 
Чтобы посмотреть историю изменения одного файла, надо дать команду: git log -p имя_файла.
#### 16. Для чего может понадобиться mergetool?
Mergetool для разрешения конфликтов слияния 


**/////**

